<resources>
    <string name="app_name">Project Akhir Praktikum</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="batik_sogan">Batik Sogan</string>
    <string name="asal_sogan">Asal Daerah Solo</string>
    <string name="deskripsi_sogan">Batik Sogan merupakan salah satu jenis batik bernuansa klasik. Dinamakan batik sogan karena pada awal mulanya, proses pewarnaan batik ini  menggunakan pewarna alami yang diambil dari batang kayu pohon soga. Batik Sogan klasik merupakan jenis batik yang identik dengan daerah keraton Jawa yaitu Yogyakarta dan Solo, motifnya pun biasanya mengikuti pakem motif-motif klasik keraton. Sogan Yogya dan Solo juga dapat dibedakan dari warnanya. Biasanya sogan Yogya dominan berwarna coklat tua-kehitaman dan putih, sedangkan sogan Solo berwarna cokelat-oranye dan cokelat. Warna klasik batik Sogan sendiri sarat dengan makna. Ini dijelaskan dalam Serat Wirid Hidayat Jati, warna kekuningan keemasan merupakan bagian dari simbol keraton bangsa burung, bangsa makhluk penerbang, warna lokus dari perjalanan rohani setelah tersingkapnya alam Siriyah. Corak warna tersebut merupakan simbol-simbol yang telah dikenal sebelum hadirnya Islam di tanah Jawa, dan dalam perkembangannya kemudian diolah kembali oleh para Wali Songo.</string>
    <string name="deskripsi_tujurupa">Batik Tuju Rupa adalah salah satu varian batik Indonesia yang memiliki ciri khas unik. "Tuju Rupa" secara harfiah berarti "tujuh wujud" dalam bahasa Indonesia, yang mengacu pada pola-pola yang terdiri dari tujuh elemen atau bentuk yang berbeda.

    Batik Tuju Rupa ditandai oleh kehadiran tujuh bentuk yang berulang secara simetris di seluruh kain. Bentuk-bentuk ini seringkali terinspirasi oleh alam, hewan, tanaman, dan motif-motif geometris. Beberapa bentuk yang umum dalam Batik Tuju Rupa adalah bintang, lingkaran, segitiga, spiral, dan lain-lain. Setiap bentuk tersebut ditempatkan secara teratur dan berulang di seluruh kain batik.

    Warna-warna dalam Batik Tuju Rupa juga sangat penting. Biasanya, batik ini menggunakan warna-warna cerah dan kontras, seperti merah, kuning, biru, hijau, dan lain-lain. Penggunaan warna-warna yang mencolok ini membantu meningkatkan keindahan dan keunikan Batik Tuju Rupa.

    Batik Tuju Rupa dihasilkan melalui proses pewarnaan yang rumit dan detail. Seniman batik akan menggunakan lilin panas untuk melukis pola-pola tersebut secara manual pada kain. Setelah itu, kain akan dicelupkan dalam berbagai warna untuk menciptakan pola-pola yang menarik. Proses ini membutuhkan ketelitian dan keterampilan tinggi untuk menghasilkan batik yang indah dan berkualitas.

    Batik Tuju Rupa merupakan salah satu warisan budaya Indonesia yang penting. Kain batik yang dihasilkan dengan teknik ini sering digunakan untuk membuat pakaian tradisional, seperti kebaya dan sarung. Batik Tuju Rupa juga sering dijadikan sebagai bahan utama untuk dekorasi rumah, tas, dan aksesori lainnya.

        Dengan keindahan pola-pola yang simetris dan warna-warna yang mencolok, Batik Tuju Rupa adalah bentuk seni tekstil yang sangat menarik dan unik dalam warisan budaya Indonesia.</string>

    <string name="deskripsi_parang">Batik Parang adalah salah satu motif batik yang sangat terkenal dan memiliki makna mendalam di Indonesia. Motif Parang terinspirasi oleh senjata tradisional yang dikenal sebagai "parang" atau pedang, yang melambangkan keberanian, kekuatan, dan keberanian dalam budaya Jawa. Motif ini juga sering diartikan sebagai perlambang keseimbangan dan harmoni antara kehidupan manusia dengan alam semesta.\n\n
Batik Parang ditandai dengan pola geometris yang terdiri dari garis-garis melengkung, berbentuk mirip dengan pisau Parang. Garis-garis ini saling bersilangan dan membentuk bentuk simetris yang indah dan menarik. Biasanya, warna yang digunakan dalam Batik Parang adalah warna-warna yang alami seperti cokelat, hitam, putih, dan beberapa kali menggunakan warna tambahan seperti merah, biru, atau hijau.\n\n
Motif Batik Parang memiliki kekhasan dan keunikan yang membedakannya dari motif batik lainnya. Dengan garis-garis yang berulang dan simetri yang dihasilkan, Batik Parang menciptakan kesan tenang dan harmonis. Motif ini sering digunakan untuk membuat pakaian tradisional, seperti kebaya, sarung, atau kain panjang, serta aksesori seperti syal atau selendang.\n\n
Selain keindahan visualnya, Batik Parang juga mengandung makna budaya yang dalam. Motif ini melambangkan semangat perjuangan, keberanian, dan keadilan, serta menggambarkan kehidupan yang seimbang dan harmonis. Oleh karena itu, Batik Parang sering digunakan dalam acara-acara penting, seperti upacara adat, pernikahan, atau perayaan keagamaan.\n\n
Batik Parang merupakan warisan budaya Indonesia yang kaya dan berharga. Keindahan motifnya, kualitas kerajinan tangan yang rumit, dan makna filosofisnya membuatnya menjadi salah satu motif batik yang paling dihargai dan diakui secara internasional. Dalam dunia mode dan desain, Batik Parang telah menjadi sumber inspirasi yang tak ternilai bagi para perancang busana, menggabungkan tradisi dengan gaya modern yang mengesankan.</string>

    <string name="deskripsi_renteng">
Batik Geblek Renteng adalah salah satu varian batik yang memiliki ciri khas unik dan menarik. Motif ini berasal dari daerah Pekalongan, Jawa Tengah, Indonesia.\n\nGeblek Renteng menggabungkan elemen-elemen tradisional dengan nuansa modern yang menciptakan tampilan yang segar dan berbeda.\n\nMotif Batik Geblek Renteng ditandai dengan pola berulang yang terdiri dari garis-garis tipis dan melengkung yang saling bersilangan. Garis-garis ini membentuk persegi panjang dan menciptakan kesan simetris yang memukau. Warna yang dominan dalam Batik Geblek Renteng adalah warna-warna cerah seperti merah, biru, hijau, kuning, dan oranye yang memberikan sentuhan energik pada kain batik.\n\nBatik Geblek Renteng sering digunakan untuk membuat pakaian tradisional seperti kebaya, blus, atau kain panjang. Motifnya yang cerah dan dinamis membuatnya sangat populer dalam acara-acara perayaan, seperti pernikahan, acara budaya, atau festival. Selain itu, motif Batik Geblek Renteng juga digunakan dalam desain aksesori seperti syal, tas, atau sepatu untuk memberikan sentuhan batik pada gaya modern sehari-hari.\n\nKeunikan dari Batik Geblek Renteng tidak hanya terletak pada pola dan warnanya, tetapi juga pada proses pembuatannya. Batik ini dihasilkan melalui teknik lilin canting yang rumit, di mana seniman batik secara hati-hati menorehkan lilin pada kain dan kemudian mewarnainya dengan tangan. Proses ini membutuhkan keahlian dan ketelatenan yang tinggi, menjadikan setiap kain batik Geblek Renteng sebagai karya seni yang bernilai tinggi.\n\nBatik Geblek Renteng tidak hanya merupakan kain batik biasa, tetapi juga mengandung nilai-nilai budaya dan sejarah. Motif ini menggambarkan semangat hidup yang bersemangat, keceriaan, dan optimisme yang diwujudkan melalui pola warna yang cerah dan dinamis. Dalam konteks budaya Jawa, motif ini juga melambangkan kebahagiaan dan keselarasan dalam kehidupan.\n\nSecara keseluruhan, Batik Geblek Renteng adalah karya seni yang memukau, menggabungkan keindahan tradisional dengan sentuhan modern. Motifnya yang unik, warna yang cerah, dan proses pembuatannya yang rumit menjadikannya sebagai salah satu varian batik yang sangat dihargai dan diakui dalam dunia fashion dan seni.
</string>

    <string name="deskripsi_kawung">Batik Kawung adalah salah satu motif batik yang sangat khas dan memiliki sejarah panjang di Indonesia. Motif ini dikenal sebagai salah satu motif batik tertua yang telah ada sejak zaman kerajaan Jawa. Motif Kawung terinspirasi dari bentuk buah kelapa muda yang berbentuk bundar dan memiliki empat sisi yang melengkung, menyerupai lingkaran kecil yang saling berhubungan.\n\n
        Motif Batik Kawung ditandai dengan pola-pola lingkaran kecil yang teratur dan simetris yang terbentuk dari empat buah kelapa muda yang saling berhubungan. Pola ini kemudian diisi dengan warna-warna yang kontras, seperti cokelat, hitam, biru, hijau, atau merah. Biasanya, warna-warna yang digunakan dalam Batik Kawung cenderung lebih netral, menciptakan kesan yang elegan dan klasik.\n\n
        Batik Kawung sering digunakan untuk membuat pakaian tradisional, seperti kebaya, blus, atau kain panjang. Motifnya yang sederhana dan elegan membuatnya sangat serbaguna dan cocok digunakan dalam berbagai kesempatan, baik formal maupun non-formal. Selain itu, motif Batik Kawung juga digunakan dalam desain aksesori seperti syal, selendang, atau tas untuk memberikan sentuhan budaya pada gaya modern.\n\n
        Kawung memiliki makna filosofis yang dalam dalam budaya Jawa. Pola lingkaran kecil yang berhubungan melambangkan hubungan manusia dengan alam semesta dan kehidupan yang saling terkait. Motif ini juga melambangkan kesatuan, keharmonisan, dan keindahan dalam kehidupan. Oleh karena itu, Batik Kawung sering digunakan dalam acara-acara pernikahan atau acara keagamaan, karena melambangkan kesatuan dan kerukunan dalam ikatan perkawinan atau kehidupan beragama.\n\n
        Batik Kawung adalah salah satu warisan budaya yang bernilai tinggi di Indonesia. Keindahan dan keunikannya telah diakui secara internasional dan menjadi sumber inspirasi bagi para perancang busana dan seniman. Kain batik dengan motif Kawung tidak hanya menjadi simbol keindahan estetika, tetapi juga mengandung nilai-nilai budaya dan sejarah yang menjadikannya sebagai salah satu simbol identitas bangsa Indonesia.</string>

    <string name="deskripsi_gentongan">Batik Gentongan adalah salah satu jenis batik tradisional yang berasal dari Yogyakarta, Indonesia. Batik ini memiliki ciri khas motif geometris yang terinspirasi dari ornamen dan hiasan pada Gentongan, sebuah wadah tradisional untuk menyimpan air.\n\n
    Teknik pewarnaan batik Gentongan umumnya dilakukan dengan tangan, di mana lilin panas dioleskan pada kain putih atau terang sebelum dicelupkan ke dalam larutan pewarna. Lilin tersebut berfungsi sebagai resisten untuk mencegah warna pewarna meresap ke area yang diinginkan, sehingga menciptakan motif geometris yang tajam dan jelas.</string>
    <string name="deskripsi_megamendung">Batik Mega Mendung adalah salah satu motif batik yang terkenal dari Cirebon, Jawa Barat, Indonesia. Motif ini terinspirasi oleh pola awan mendung yang bergelombang dan terlihat seperti bertumpuk di langit. \n\n
    Proses pembuatan batik Mega Mendung melibatkan teknik pewarnaan batik dengan menggunakan lilin panas. Para pengrajin batik mengaplikasikan lilin panas pada kain putih atau terang untuk mencegah pewarnaan meresap ke area yang diinginkan. </string>
    <string name="deskripsi_kraton">Batik Kraton adalah salah satu jenis batik yang berasal dari Yogyakarta, Indonesia. Batik ini memiliki ciri khas yang kental dengan budaya dan tradisi kraton, yaitu istana kerajaan di Yogyakarta. \n\n
    Ciri khas Batik Kraton terletak pada motif dan warna yang digunakan. Motifnya biasanya terinspirasi oleh gambaran alam, flora, fauna, dan juga mitologi Jawa. Beberapa motif yang sering digunakan adalah motif parang, motif kawung, motif truntum, motif sida mukti, serta motif kembang sore. Motif-motif ini memiliki makna dan filosofi tersendiri dalam budaya Jawa.</string>
    <string name="deskripsi_simbut">Batik Simbut adalah salah satu jenis batik yang berasal dari daerah Banten, Indonesia. Batik ini memiliki ciri khas yang unik dan kental dengan budaya serta sejarah Banten. \n\n
    Warna yang digunakan dalam Batik Simbut juga memiliki ciri khas tersendiri. Biasanya, batik ini menggunakan warna-warna yang cerah dan kontras seperti merah, kuning, hijau, biru, dan hitam. Penggunaan warna yang mencolok ini memberikan kesan yang hidup dan menarik pada batik Simbut.</string>
    <string name="deskripsi_pringsedapur">Batik Pring Sedapur adalah salah satu jenis batik yang berasal dari Magetan, Jawa Timur, Indonesia. \n\n
    Motif Batik Pring Sedapur terinspirasi oleh alam dan lingkungan sekitar. "Pring" berarti pohon beringin, sedangkan "Sedapur" adalah nama sebuah desa di Magetan yang terkenal dengan pohon beringinnya. Oleh karena itu, motif utama dalam Batik Pring Sedapur adalah motif daun beringin yang ditampilkan dengan gaya yang elegan dan artistik.</string>

    <string name="logo">Logo Batik</string>
    <string name="project">PENGENALAN BATIK</string>
</resources>